\dotfill
\subsection{Sönnunaraðferðir ('introduction to proofs')}
\begin{quote}
    KHR 1.7
\end{quote}
\subsubsection*{Bein sönnun ('direct proof')}
	Ætlunin er að sanna leiðingu {$ p \to q$}, aðferðin gerir ráð fyrir að p gildir og með beinum hætti að q verði að gilda.
\begin{skilgreining}
	\begin{enumerate}[ ]
	\item n er \textbf{slétt tala} ef hægt er að skrifa {$n = 2k$} þar sem \textit{k} er heil tala.
	\item n er \textbf{oddatala} ef hægt er að skrifa {$ n = 2k + 1$}  þar sem \textit{k} er heil tala. t.d. {$ 7 = 2 * 3 + 1$}
	\end{enumerate}
\end{skilgreining}

\subsubsection*{Óbein sönnun m. mótskilyrðingu ('indirect proof by contra position')}
Hér notum við þá að {$ p \to q \equiv \neg q \to \neg p$} \\
Dæmi regla: Ef {$ n^{2}$} er oddatala þá er n oddatala.

	\begin{enumerate}[ ]
  	\item[p:] {$ n^{2}$} er oddatala
  	\item[q:] {$ n $} er oddatala
	\end{enumerate}
	
\textbf{Sönnun:} Ef n er ekki oddatala þá er {$ n^{2}$} ekki oddatala ({$ \neg q \to \neg p$})
	\begin{enumerate}[ ]
	\item \textit{n} er ekki oddatala, þ.e. \textit{n} er slétt tala. 
	\item {$ n = 2k$}, þar sem \textit{k} er heil tala.
	\item {$n^{2} \Rightarrow (2k)^{2} = 4k^{2} = 2(2k^{2}) \Rightarrow  n^{2}$} er ekki oddatala
	\end{enumerate}
	

\subsubsection*{Óbein sönnun m. mótsögn ('indirect proof by contradiction')}
p er annað hvort sönn eða ósönn. 
	\begin{enumerate}
	\item gerum ráð fyrir að {$ \neg p$} sé sönn
	\item komumst að mótsögn, líkt og {$ 0 = 1$}
	\item þar af leiðandi er \textit{p} sönn
	\end{enumerate}

\subsubsection*{Sýnidæmi 10 úr KHR}
Reglan er {$ \sqrt{2}$} er ekki ræð tala. Við skulum sanna hana með mótsögn. Gerum ráð fyrir hinu gagnstæða, að {$ \sqrt{2}$} sé ræð tala

	\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ \sqrt{2} = a/b$}
	\item {$ 2 = a^{2}/ b^{2} = \frac{a^{2}}{b^{2}}$}
	\item {$ 2b^{2} = a^{2}$}
	\item {$ a^{2} = (\sqrt{2} * b)^{2} = 2b^{2}$}
	\item {$ a^{2}$} er slétt tala, sem þýðir \textit{a} er slétt tala
	\end{enumerate}
	